西班牙銀行就凍結華人賬戶致歉 惟否認歧視

西班牙第二大銀行BBVA就凍結數百名當地華人的賬戶致歉，但否認歧視，強調只是按當地的反洗黑錢法例行事。

BBVA發表聲明稱，對於過去數天凍結一些客戶的賬戶造成不便致歉，已推出措施紓緩有關影響，又重申反對任何形式的不合理歧視。

西班牙銀行業協會(AEB)發言人José Luis Martínez Campuzano指出，為符合國家的反洗黑錢法例，銀行需要「監察與控制客戶」。顧客必須提供法律規定的所有資料予銀行。銀行正努力加快程序，讓情況恢復正常。

西班牙去年通過法例加強打擊洗黑錢，規定顧客要向銀行遞交更多個人資料，但當地華人組織批評中國顧客所需的程序比當地人複雜。

組織聲稱，多達5000人的賬戶被凍結，形容無法生活。

上周五，數百名當地華人在馬德里BBVA總部外抗議銀行歧視。